%\section{Tercera planificació amb Elasticsearch}
\section{Tercera planificació}

Una vegada entesa l'arquitectura real
(vegeu la figura \ref{fig:marc_de_treball}),
i dissenyades diferents arquitectures
amb Elasticsearch
vam decidir quina d'aquestes aplicar.
\\

Llavors, la planificació d'aquesta
ha estat, en gran part,
investigar i aprendre a utilitzar
el conjunt de tecnologies \acrlong{elk}.

\subsection{Detalls de la planificació}

Detalls resumits
a la taula \ref{tab:detall:planificacio}
i explicat a continuació.
\\

\begin{table}
    \centering
    \begin{tabular}{r|l}
        Setmana &
            \multicolumn{1}{c}{Concepte} \\\hline
        38-39 & Entendre el problema \\
        39-40 & On enfocar els esforços \\
        40-41 & Moodle funcionant amb Docker \\
        44 & Logstash funcionant amb Docker \\
        45 & Logstash com \acrshort{etl} del MySQL del Moodle \\
        46 & Visualitzar amb el Kibana \\
        47 & Crear un \textit{plugin} pel Logstash
    \end{tabular}
    \caption{Detalls de la planificació}
    \label{tab:detall:planificacio}
\end{table}

Al començament d'aquesta nova planificació
vam redefinir
fins a on volíem portar aquest projecte.

Tot seguit vam planificar
a on enfocar els esforços
per tal de tenir ben clar quins eren
els punts importants i quins no tant.
\\

Aleshores, el nostre primer esforç
va anar dirigit a aprendre a instal·lar
el Moodle amb Docker i aprendre a administrar-lo.
També ens vam centrar a crear usuaris i assignatures,
fer que els professors poguessin pujar els deures,
fer que alguns alumnes entreguessin els treballs
i altres no.
\\

El següent bloc planificat va ser
entendre el Logstash
i aconseguir fer-lo funcionar
amb Docker.
De la mateixa manera que ens va passar amb
el Moodle vam haver de dedicar molt
de temps a la investigació per arribar
a fer funcionar el Logstash.
\\

A continuació vam descobrir com utilitzar
el Kibana per a generar
visualitzacions, les quals
permeten visualitzar el nombre
d'usuaris, el nombre d'assignatures,
la densitat d'ús de la plataforma
i també la densitat separada
per usuaris o per assignatures.
\\

Per acabar, vam planificar la
implementació d'un plugin de Logstash
amb Java o Kotlin per tal
de processar els \textit{logs}
del Moodle.
